<resources>
    <string name="app_name">حور الدنيا</string>
    <string name="splashText">حور الدنيا</string>
    <string name="rowItemtext">حوريات</string>
    <string name="description_menu">صفات الصحابيات</string>
    <string name="cloth_menu">كيف كان لباس الصحابيات</string>
    <string name="share_menu">مشاركة</string>

    <string name="descriptiontext1">التّضحية وبذل النّفس</string>
    <string name="descriptiontext11">قد سجلت كثيرٌ من الصّحابيّات الكرام مواقف بطوليّة شهد بها التّاريخ، ومن هؤلاء
    الصّحابيّات نسيبة بنت كعب أمّ عمارة رضي الله عنه التي وقفت موقفًا بطوليًّا في غزوة أحد
    حينما لم تكتف بمهمّة تطبيب الجرحى بل باشرت بنفسها القتال في سبيل الله
    والذّبّ عن النّبي عليه الصّلاة والسّلام حينما انفض عنه الكثيرون</string>
    <string name="descriptiontext2">محبّة العلم الشّرعي والتعلّم</string>
    <string name="descriptiontext22">فعلى الرّغم من أنّ الصّحابيّات كنّ يتميّزن بالحياء الشّديد،
    إلاّ أنّ ذلك لم يمنعهنّ من السّؤال عن العلم والتّعلم،
    فقد كانت السّيدة عائشة رضي الله عنها تقول رحم الله نساء الأنصار،
    لم يمنعهنّ الحياء عن السّؤال في الدّين والتفقّه فيه، كما كانت رضي الله عنها عالمةً متعلّمة،
    تحرص على أن تنهل من علم النّبي عليه الصّلاة والسّلام حتّى قيل إنّ ربع علوم الشّريعة عند عائشة</string>
    <string name="descriptiontext3">الفطنة والكياسة وحسن التّصرف</string>
    <string name="descriptiontext33">فقد كانت الصّحابيّات نساء
    عاقلات يجاهدن أنفسهنّ ويحملنها على الرّأي السّديد الرّاشد بعيدًا عن الهوى والعاطفة،
    ومن الأمثلة على ذلك ما فعلته إحدى نساء الأنصار حينما فقدت ولدها حيث عاد زوجها من عمله
    فلم تخبره بخبر ابنه إلاّ بعد أن تهيّأت وتزيّنت واجتمعا في تلك الليلة،
        ثمّ بعد ذلك ذكرت له خبر وفاته بأسلوب غايةٍ في الحكمة والفطنة وبما يبعث في النّفس الإيمان والتّسليم</string>
    <string name="descriptiontext4">الصّبر</string>
    <string name="descriptiontext44">فقد كانت الصّحابيّات مثالًا في الصّبر والتحمّل،
    ومن الأمثلة على ذلك صبر نساء بني هاشم حينما حوصرن مع أهليهم
        في شعاب مكّة ثلاث سنين ولم يزدهم ذلك إلاّ إيمانًا وتسليماً.</string>


    <string name="clothtitle">كيف كان لباس الصَّحابيّات</string>
    <string name="clothtext">لباس الصَّحابيّات</string>
    <string name="clothtext_desc">لباس الصَّحابيّات رضوان الله عليهنّ جميعًا كان تطبيقاً لما نصّت عليه الآية الكريمة قال تعالى
    " يا أيها النّبيّ قُلْ لأزواجك وبناتك ونساء المؤمنين يُدنين عليهنّ من جلابيبهنّ ذلك أدنى أنْ يُعرفنّ فلا يؤذين وكان الله غفورًا رحيمًا"
        فدّلت هذه الآية دلالةً قاطعةً على أنّ لباس الصّحابيّات الذي أُمرنّ به والتزمنّ به له عدّة صفاتٍ،
        كان يمتاز لباسهنّ رضي الله عنهنّ بأنّه منسدلٌ على منطقة النَّحر- الصَّدر- والذَّقن،
        كما أنّه لباسٌ مخصّصٌ للنساء في ألوانه وتفصيله بعيدًا عن ألوان ثياب الرِّجال وتفصيلاتهم.
        فهو لا يصفُ ما تحته ولا يُلفت أنظار الرِّجال لها. ومن ضِمن لباس الصَّحابيّات الخِمار، وهو ما تضعه المرأة فوق رأسها لتغطية رأسها ورقبتها، ويكون منسدلًا حتى وسطها، وفضفاضًا من قُماشٍ سميكٍ، أمّا بالنسبة إلى تغطية الوجه ففيه جدلٌ كبيرٌ، فهناك من العلماء من أوجبه، وفريقٌ آخر أقرّ باستحبابه

    </string>


    <string name="wives_menu">زوجات الرسول</string>
    <string name="wivestitle">زوجات النبي صل الله عليه وسلم</string>
    <string name="fristwife">خديجة بنت خويلد رضى الله عنها</string>
    <string name="secondwife">سودة بنت زمعة القرشية</string>
    <string name="thirdwife">عائشة بنت أبى بكر</string>
    <string name="forthwife">حفصة بنت عمر بن الخطاب</string>
    <string name="fifthwife">زينب بنت خزيمة</string>
    <string name="sixwife">أم سلمة رضى الله عنها</string>
    <string name="sevenwife">زينب بنت جحش</string>
    <string name="eightwife">جورية بنت الحارث</string>
    <string name="ninewife">أم حبيبة بنت أبى سفيان</string>
    <string name="tenwife">ماريةالقبطية</string>
    <string name="elevenwife">صفية بنت حى بن أخطب</string>
    <string name="twelvewife">ميمونة بنت الحارث</string>

    <string name="duaters_menu">بنات الرسول </string>
    <string name="duaterstitle">بنات النبي صل الله عليه وسلم </string>
    <string name="fristduater">زينب رضى الله عنها </string>
    <string name="secondduater">رقية رضى الله عنها </string>
    <string name="thirdduater">أم كلثوم رضى الله عنها </string>
    <string name="forthduater">فاطمة الزهراء رضى الله عنها </string>

    <string name="lady1"> عائشة رضى الله عنها </string>
    <string name="lady1_description">خطب النبيّ -صلّى الله عليه وسلّم- السيّدة عائشة -رضي الله عنها-
        من أبيها أبي بكر الصِّديق -رضي الله عنه- بعد وفاة خديجة بنت خويلد رضي الله عنها،
        وكان ذلك قبل الهجرة النبويّة بأشهُر، وقيل قبل الهجرة بسنتين
         لكنَّ النبي -صلّى الله عليه وسلّم- لم يدخل بعائشة -رضي الله عنها- إلّا بعد الهجرة
        بعد سنتين من غزوة بدر وقد كانت في التاسعة من عمرها وفق أرجح الرّوايات
        شاركت السيدة عائشة في بعض الغزوات كغيرها من أمّهات المؤمنين والصحابيّات رضي الله عنهنَّ
        ففي غزوة أُحُد شاركت عائشة -رضي الله عنها- في ملء قِرَب الماء لجنود جيش المسلمين
        وقد حدَّث أنس بن مالك -رضي الله عنه- عن ذلك، فقال:
        (ولقد رأيتُ عائشةَ بنتَ أبي بكرٍ وأمَّ سُلَيمٍ، وإنّهما لمُشَمِّرَتانِ، أرَى خَدَمَ سوقِهما، تُنْقِزَانِ القِرَبَ على مُتُونِهما
        تُفرِغانِه في أفواهِ القومِ، ثمّ تَرجِعانِ فتَملآنِها، ثمّ تَجيئانِ فتُفرِغانِه في أفواهِ القومِ)
        حادثة الفِتنة كان لأمِّ المؤمنين عائشة -رضي الله عنها- موقف جليل من الفِتنة التي حدثت بين الصّحابة بعد وفاة عمر بن الخطَّاب -رضي الله عنه- وتولّي عثمان بن عفّان -رضي الله عنه- الخلافة
        ، فقد ارتأت وجوب القَصاص من قتَلة عثمان رضي الله عنه، والتزمت بيتها بعد واقعة الجمل
        ، ولم تُشارك إلّا في المشورة والنُّصح وأشهر ما جاء من نُصحِها ما وجَّهته إلى معاوية بن أبي سفيان -رضي الله عنه- حين سألها نُصحَها وطلب منها أن توصيه
        فقالت له: (سلامٌ عليكَ، أمَّا بعدُ، فإنِّي سمعتُ رسولَ اللهِ -صلَّى اللهُ عليهِ وسلَّمَ- يقول:
        منِ التمَسَ رِضا اللهِ بسخطِ النَّاسِ كفاهُ اللهُ مَؤونةَ النَّاسِ، ومنِ التمسَ رضا النَّاسِ بسخطِ اللهِ وَكَّلََهُ اللهُ إلى النَّاسِ، والسَّلامُ عليكَ)

 </string>
    <string name="lady2"> خديجة رضى الله عنها </string>
    <string name="lady2_Description">  لقد كانت السيّدة خديجة تتصف بالمال والجاه والتجارة الرابحة في الجاهلية،
        وكانت تستأجر الشباب للتجارة بمالها. حيث كانت ترسلهم إلى الشام لشراء البضائع
        فسمعت عن صدق وأمانة سيّدنا محمد فاستأجرته وأعطته مالاً أكثر ممّا كانت تعطي الذين قبله
        فقبل النبي بذلك وخرج في مالها مع غلامها ميسرة
        وباع النبي صلى الله عليه وسلّم البضاعة التي معه واشترى بضاعةً جديدةً وعاد إلى مكة المكرمة
        وباعت السيّدة خديجة البضاعة وربحت ضعف ما كانت تربح في الغالب.

        لقد عاشت السيّدة خديجة خمسةً وعشرين عاماً مع النبي صلى الله عليه وسلّم،
        ووقفت إلى جانبه عندما نزل عليه الوحي بالرسالة الربانية وكانت أول من آمن به،
        وكانت تخفف عنه صلى الله عليه وسلّم كل ما به من حزنٍ وأذى يلحق به من قريشٍ،
        وعاشت معه كل ماعاش من أذى قريشٍ

        توفيت السيّدة خديجة قبل الهجرة بثلاثة أعوام وقد سبب وفاتها الكثير من الحزن للنبي صلى الله عليه وسلّم.

</string>

    <string name="lady3"> السيدة رقيةرضى الله عنها</string>
    <string name="lady3_Description"> رقية بنت رسول الله صل الله علية وسلم ؛ أمها خديجة
    بنت خويلد رضى الله عنها ؛ أسلمت حين أسلمت أمها ؛ وبايعت رسول الله صل الله عليه وسلم
    وكان عمرها عند اسلامها سبع سنوات كانت تكنى بأم عبدالله
    وكانت تكنى بذات الهجرتين ( هجرة الحبشة وهجرة المدينة)
    تزوجت من عتبة ابن لهب وهى دون العشر سنوات ولما نزلت "تبت يدا ابى لهب وتب"
    قال ابو لهب وأم جميل لابنهما أن يفارقها وكانت كرامة لها وهوان له من الله
    وشاء الله أن يرزقها عوضا خيرا مما رات فتزوجت من عثمان بن عفان
    أحد العشرة المبشرين بالجنة ومن العشر الاوائل من أسلم مع رسول الله
    رزقت بعدالله وتوفقت فى عمر الثانية والعشرون ودفنت فى البقيع </string>

    <string name="lady4">  أروى بنت عبدالمطلب</string>
    <string name="lady4_description"> هى الصحابية الجليلة أروى بنت عبدالمطلب بن هاشم القرشية الهاشمية
    ؛ عمة رسول الله صل الله عليه وسلم ؛كان زوجها فى الجاهلية عمير بن وهب
    رزقت منه طليب ؛وأسلم طليب قبل أمه بفترة بسيطة فى دار الأرقم وأسلمت هى بعد أن
      دعاها للاسلام ؛ كانت شاعرة مجيدة فكانت تقول الشعر دفاعا عن رسول الله صل الله عليه وسلم وكانت
        تحث ابنها طليبا على الدفاع عن النبى صل الله عليه وسلم
        عندما عرض أبو لهب وعدد من كفار قريش بالأذى للنبى (صل الله عليه وسلم) ؛عمد طليب إلى أبو لهب فضربه
        ضربة مبرحة فشجه ؛ فأخذوه وأوثقوه حتى خلاه أبو لهب
        فقيل لأروى : ألا ترين أن ابنك طليبا قد صير نفسه عرضا دون محمد ؟
        قالت : خير أيامه يوم يعذب عن ابن خاله وقد جاء بالحق من عند الله
        كانت تتصف أروى بجميل الصفات من صدق وأمانة ورجاحه العقل وكانت تدعو النساء
        الى الاسلام واتباع محمد صل الله عليه وسلم

    </string>

    <string name="lady5">  خولة بنت ثعلة </string>
    <string name="lady5_description"> صحابية جليلة من الأنصار ؛زوجة الصحابي المجاهد أوس بن الصامت
    اشتهرت بأنها الصحابية الصابرة المؤمنة؛ امراة سمع الله شكواها
    من فوق سبع سماوات وهى تشتكى وتجادل رسول الله صل الله عليه وسلم
    عندما قال لها زوجها (انتى علي كظهر أمى)ونزلت فيها سورة المجادلة
    وقال عنها أمير المؤمنين "إنها خولة بنت ثعلب سمع الله قولها من فوق سبع سماوات
    أيسمع قولها رب العالمين ولا يسمعه عمر"
    رضى الله عنها صاحبة الايمان والعظمة</string>

    <string name="lady6">نسيبة بنت كعب</string>
    <string name="lady6_description">كانت أم عمارة من أوائل أهل يثرب دخولاً في الإسلام،
    فقد كانت إحدى امرأتان بايعتا النبي محمد في بيعة العقبة الثانية.
     ولما هاجر النبي محمد إلى يثرب، كانت أم عمارة من المخلصات في نشر الدين،
      فشاركت في غزوة أحد مع زوجها غزية بن عمرو وابنيها، لتسقى الجرحى وتطبّبهم،
     لكنها بعد أن دارت الدائرة على المسلمين قاتلت هي وزوجها وابناها دفاعًا عن النبي محمد،
    وأبلت بلاء حسنًا وجُرحت ثلاثة عشر جُرحاً بين طعنة برمح أو ضربة بسيف،
      فدعا لهم النبي محمد أن يكونوا رفقائه في الجنة
    تميزت أم عمارة بالإخلاص لدينها، وشجاعتها في الذود عنه، وهو ما تجلّى من قتالها في غزوتي أحد وحنين ومعركة اليمامة،
    كما عُرف عنها صبرها،
     فعندما جاءها الخبر بمقتل ابنها حبيب على يدي مسيلمة، قالت: «لمثل هذا أعددته وعند الله احتسبته.» ومن حرصها على ابتغاء ثواب عبادتها،
     أتت أم عمارة النبي محمد يومًا، فقالت: «ما أرى كل شيء إلا للرجال، وما أرى النساء يذكرن بشيء؟»
    </string>


    <string name="lady7">فاطمة الزّهراء رضى الله عنها</string>
    <string name="lady7_description">وهي الزّهراء بنت محمد رسول الله، وأمها خديجةُ بنت خويلد
    وقد شهدت فاطمة تعذيب قوم قريش للرسول صلى الله عليه وسلم،
    فكانت دائماً ما تعين الرّسول الكريم وتشد من أزره وتسانده في طريقه للدعوة،
    فعندما كان عم الرّسول صلى الله عليه وسلم أبو لهب وامرأتهُ يرميان القذورات أمام منزله،
    كانت فاطمةُ الزّهراء تتولى مهمةَ إزالة هذه القذورات، وتطهير المكان
    كما شهدت حادثة حصار المسلمين في بداية الدّعوة من قبيلة قريش لمدة ثلاث سنوات،
    ومنع دخول الطّعام إلى المسلمين وبيعه لهم حتى أصاب المسلمين التّعبُ، فتناولوا الأعشاب والأوراق،
    فتأثرت فاطمة الزّهراء بهذه الحادثة كثيراً وأصابها الجوع والتّعب الشّديدين،
    ورغم ذلك زاد إيمانها ونضجها،
    وبعد الخروج من فترة الحصار توفيت أمها خديجة بنت خويلد التّي تركت بفراقها حزناً كبيراً في قلب الرّسول صلى الله عليه وسلم وفاطمة الزّهراء،
    وتوفي بعدها بفترةٍ قصيرةٍ عم الرّسول أبو طالب،
        مما زاد من مسؤولية فاطمةَ الزّهراء رضي الله عنها في معاونةِ الرّسول، فلقّبها العديد من الصّحابة بأم أبيها.
        تزوجت فاطمة الزّهراء من علي بن أبي طالب في شهر ذي القعدة بعد معركة بدر بسنتين، وأنجبت منه الحسن والحسين سيدي شباب الجنة،
        والمحسن بن علي لكنه مات في صغره، وأنجبت ابنتين وهما زينب بنت علي وأم كلثوم بنت علي

    </string>

    <string name="lady8">تماضر السلمية رضى الله عنها</string>
    <string name="lady8_description">لُقبّت تماضر السلمية بالخنساء،
    نظراً لارتفاع أرنبتي أنفها وقصره،
    وقد أشير في كتاب زهر الأدب للحصري بأن الخنساء قد لُقبّت كنايةً عن الظبية التي تتسم بأنها ذات أنف قصير،
    وهي إحدى صفات الظباء
    اعتنقت الخنساء الإسلام في السنة الثامنة للهجرة، المصادف 630 م،
    حيث توّجهت إلى المدينة المنورة برفقة وفد من بني سليم يتألف من بنيها وبني عمها إلى رسول الله صلى الله عليه وسلم لاعتناق الإسلام،
    وكان عمرها حينها يتراوح ما بين الخمسينات والستينات، فأسلمت وحسُن إسلامها
    يذكر التاريخ الإسلامي أنّ الخنساء قد قدّمت مثالاً للمرأة المسلمة الصابرة؛
    إذ قدّمت أبناءها الأربعة للقتال والثبات في ساحة المعركة؛ فاستشهدوا جميعاً في معركة القادسية،
    وعلى الرّغم من الوقع العظيم الذي تركه نبأ استشهاد أبنائها الأربعة إلا أنها لم تُظهر أي جزع أو بكاء أو حزن،
    بل قالت مقولتها المشهورة في التاريخ "الحمد الله الذي شرّفني باستشهادهم، وأرجو من ربّي أن يجمعني بهم في مستقر رحمته"

    </string>

    <string name="lady9"> السيدة زينب رضى الله عنها</string>
    <string name="lady9_description"> السيدة زينب هي ابنة رسولنا الكريم صلى الله عليه وسلم من زوجته خديجة بنت خويلد
    تزوّجت السيدة زينب رضي الله عنها قبل البعثة المحمديّة من رجلٍ من قريش يكنى بأبي العاص بن ربيع،
    وآمنت برسالة والدها وبقي زوجها على كفره في البداية ومع ذلك استمرّ في إكرامها على الرغم من طلب زعماء قريش تطليقها ورفض ذلك،
    وقد تميّزت رضي الله عنها وأرضاها بصفاتٍ كثيرةٍ تدلّ على عمق إيمانها وصدق أخلاقها
    لقد كانت صفة إخلاصها رضي الله عنها لزوجها من أبرز صفاتها، وهذا ظهر في حادثة القلادة ففي معركة بدرٍ وقع أبو العاص مع عددٍ من الأسرى
    بيد المسلمين وعندما أرسلت قريش إلى النبي ما يفدون به أسراهم بعثت السيدة زينب قلادةً لها لتفتدي بها زوجها كانت من السيدة خديجة
    فقال النبي لأصحابه إن شئتم أن تطلقوا لها أسيرها وتردّوا عليها مالها فقالو نعم يا رسول الله؛
    لأنهم يعلمون مكانة أمّ المؤمنين خديجة عنده صلى الله عليه وسلّم
    </string>

    <string name="lady10">أم كلثوم رضى الله عنها </string>
    <string name="lady10_description">وُلدت أمّ كُلثُوم في مكة سنة 19 ق.هـ الموافق 604
        أي قبل بعثة النبي محمد بست سنوات، وعمره يومئذٍ أربعةٍ وثلاثين عامًا.
        تزوّجها ابن عم أبيها عتيبة بن أبي لهب، ولمّا بُعث النَّبي محمد،
        أسلمت أم كلثوم وبقي زوجها على دينه، ولمّا أُنزلت سورة المسد في ذم أبي لهب وزوجته،
        أجبر أبو لهب ابنه عتيبة على طلاق أم كلثوم ولم يكن قد دخل بها.
        وتروي كُتب السير أنّ عتيبة لمّا فارق أم كلثوم جاء إلى النبي محمد قائلاً: «كفرت بدينك،
        وفارقت ابنتك، لا تحبنى ولا أحبك»، ثم سطا عليه وشق قميصه وهو خارج للشام تاجرًا،
        فدعى عليه النبي محمد بقوله: «أما إني أسأل الله أن يسلط عليك كلبه»،
        فلمّا خرج في تجارته هجم عليه أسد فافترسه
    هاجرت مع النبي محمد إلى المدينة المنورة مع أختها فاطمة الزهراء وغيرها من أهل النبي محمد،
        تزوّجها عثمان بن عفان سنة 3 هـ بعد وفاة زوجته رقية بنت محمد سنة 2 هـ، وكان نكاحه لها في شهر ربيع الأول،
        وبنى بها في شهر جمادى الثاني سنة 3 هـ، وتُوفيت عنده ولم تلد له ولد.
        وقبل زواجها من عثمان كان عمر بن الخطاب قد عرض على عثمان أن يزوّجه من ابنته حفصة،
        فسكت عثمان عنه لأنّه قد سمع النبي محمد يذكرها،
        فلمّا علم النبي محمد بذلك قال: «ألا أدل عُثْمَان عَلَى من هُوَ خير له منها؟
        وأدلّها عَلَى من هُوَ خير لَهَا من عُثْمَان؟» فتزوج النبي محمد حفصة وزوّج عثمان أم كلثوم،
        وقال النبي محمد أيضًا: «ما زوّجت عثمان أم كلثوم إلّا بوحي من السّماء».
    </string>

    <string name="lady11">أسماء بنت أبي بكر</string>
    <string name="lady11_description">
        هي صحابية من السابقين الأولين في الإسلام، وهي ابنة أبي بكر الصديق،
        وزوجة الزبير بن العوام، وأخت عائشة بنت أبي بكر زوجة النبي محمد،
        وكانت أسنَّ من عائشة ببضع عشرة سنة، وهي أم عبد الله بن الزبير الذي بويع له بالخلافة،
        وأول مولود للمهاجرين بالمدينة. لُقبت بذات النطاقين؛
        لأنها شقَّت نطاقها وربطت به سفرة النبي محمد وأبي بكر حين خرجا مهاجرين إلى يثرب التي سُميت فيما بعد بالمدينة المنور
      تزوجت الزبير بن العوام، وهاجرت معه وهي حامل بعبد الله إلى المدينة المنورة،
        ولدت أسماء خمسة أولاد هم: عبد الله، وعروة، والمنذر، وعاصم، والمهاجر،
        وثلاث بنات هن: خديجة الكبرى، أم الحسن، عائشة.
        شهدت معركة اليرموك مع ابنها وزوجها، ثم طلقها الزبير. عاشت أسماء
        إلى أن وَلي ابنها الخلافة ثم إلى أن قتل، وصارت كفيفة،
        وماتت وقد بلغت مائة سنة،
        وهي أخر المهاجرات وفاةً. روت عدة أحاديث،
        ومسندها ثمانية وخمسون حديثًا،
        واتفق لها البخاري ومسلم على ثلاثة عشر حديثًا،
        وانفرد البخاري بخمسة أحاديث، ومسلم بأربعة
    كان الزبير غيورًا كما كان شديدًا على أسماء، فذهبت إلى أبيها تشكوه فقال لها:
        «يَا بُنَيَّةُ اصْبِرِي فَإِنَّ الْمَرْأَةَ إِذَا كَانَ لَهَا زَوْجٌ صَالِحٌ ثُمَّ مَاتَ عَنْهَا فَلَمْ تَزَوَّجْ بَعْدَهُ جُمِعَ بَيْنَهُمَا فِي الْجَنَّةِ.»
        ثم طلقها الزبير وأخذ عروة وهو يومئذ صغير، واختلفوا في سبب طلاقها، فقيل: إن عبد الله قال لأبيه: «مثلي لا توطأ أمه! فطلقها.»
        وقيل: «إن الزبير ضربها فصاحت بابنها عبد الله، فأقبل إليها، فلما رآه أبوه قال: أمك طالق إن دخلتَ.
        فقال عبد الله: أتجعل أمي عرضة ليمينك؟! فدخل فخلصها منه» وظلت من بعد ذلك عند ابنها عبد الله بن الزبير.
        وقيل: «بل اختصمت هي والزبير، فجاء عبد الله ليصلح بينهما، فقال الزبير: إن دخلت فهي طالق، فدخلت فبانت.»
    </string>

    <string name="lady12">الشفاء بنت عبد الله</string>
    <string name="lady12_description">
     ليلى بنت عبد الله العدوية القرشية صحابية من المهاجرات الأُول ،
        لقبت بالشفاء إذا أنها كانت ترقي المرضى قبل الإسلام بمكة فغلب عليها هذا اللقب ولم تعد تعرف إلا به،
        يُزعم في حديث إسناده ضعيف جدًا أن عمر بن الخطاب ولاها على شيء من أمر السوق في عصره.وهذه القصة أنكرها المحدثون،
        ونقل ابن سعد أن أبناءها ينكرون ذلك وقال ابن العربي: لاتصح من دسائس المبتدعة
      أسلمت الشفاء قبل الهجرة فهي من المهاجرات الأوائل وبايعت النبي كانت من عقلاء النساء وفضلائهن  وقد هاجرت هى وزوجها إلى أرض الحبشة
      تزوجت من رجلين هما:-
      أبو حثمة بن حذيفة بن غانم بن عامر القرشي العدوي
        ،وولدت له سليمان بن أبي حثمة.
     بعد ذلك تزوجت من أخيه مرزوق بن حذيفة ،وولدت له أبا حكيم بن مرزوق.
ولها ابنة تزوجت من القائد الإسلامي شراحبيل بن حسنة
     تخصصت الشفاء في معالجة الأبدان حيث كانت تخرج مع النبى محمد في غزواته فتداوى الجرحى ,
        وكان يأتيها الصحابة في بيتها للتطبيب وقد اشتهرت برقية النمِلة , وهى جروح تصيب الجنين . وكانت رقية من لدغة النملة ,
        وهى قروح تخرج في الجنب وغيره من الجسد.فقال النبى محمد : "ارقى بها وعلميها حفصة"
    </string>

    <string name="lady13">حليمة السعدية</string>
    <string name="lady13_description">
حليمة السعدية من بني سعد بن بكر من قبيلة هوازن، هي أُمّ محمد بن عبد الله من الرضاعة،
        هي حليمة بنت أبي ذؤيب بن عبد الله بن الحارث بن شجنة بن جابر بن رزام بن ناصرة بن فصية بن نصر بن سعد بن بكر
        بن هوازن بن منصور بن عكرمة بن خصفة بن قيس بن عيلان بن مضر بن نزار بن معد بن عدنان
        كانت بطون قريش ترسل أبناءها إلى قبائل البادية المحيطة بمكة كمثل بني سعد بن بكر من هوازن وبني ليث بن بكر من كنانة لرضاعتهم لما
        اشتهرت به تلك القبائل من صفاء اللسان ونقاء اللغة
        فكانت المرضعات تأتين إلى مكة من البادية لإرضاع الأطفال ويفضلن من كان أبوه حيًا لبره إلا أن محمداً كان يتيماً، مات أبوه عبد الله،
        فتسلمته حليمة من أمه آمنة بنت وهب ونشأ في بادية بني سعد في الحديبية وأطرافها؛ ثم في المدينة، وعادت به إلى أمه
  كانت زوجة الحارث بن عبد العزى بن رفاعة بن ملان بن ناصرة بن فصية
        بن نصر بن سعد بن بكر بن هوازن من بادية الحديبية. وأنجبت منه:
    عبد الله بن الحارث
أنيسة بنت الحارث
   حذافة بنت الحارث وهي الشيماء، غلب ذلك على اسمها فلا تعرف في قومها إلا به.
    </string>

    <string name="lady14">سودة بنت زمعة رضى الله عنها</string>
    <string name="lady14_description">
    سودة بنت زمعة بن قيس القرشية العامرية،
        هي ثاني زوجات النبي محمد، ومن أمهات المؤمنين، ومن السابقين الأولين في الإسلام،
        ولدت في مكة في عائلة قرشية، كانت زوجة للسكران بن عمرو، وأنجبت منه ابنها عبد الله،
        وهاجرت معه ومع أخيها مالك بن زمعة في الهجرة الثانية إلى بلاد الحبشة،
        رجع السكران وزوجته إلى مكّة فمات بها قبل الهجرة إلى المدينة
      بعد وفاة خديجة بنت خويلد، جاءت خولة بنت حكيم - زوجة عثمان بن مظعون ورفيقة سودة في الهجرة إلى الحبشة -
        إلى النبي محمد تسأله أن يتزوج، وقالت له: «يَا رَسُولَ اللَّهِ، إِنِّي أَرَاكَ قَدْ دَخَلَتْكَ خَلَّةٌ لِفَقْدِ خَدِيجَةَ»،
        قال: «أَجَلْ أُمُّ الْعِيَالِ، وَرَبَّةُ الْبَيْتِ»، فقالت: «أَلا أَخْطُبُ عَلَيْكَ؟»، قال: «بَلَى أَمَا إِنَّكُنَّ مَعْشَرَ النِّسَاءِ أَرْفَقُ بِذَلِكَ.»،
        فسألها: «وَمَن؟»، قالت: «إِنْ شِئْتَ بِكْرًا، وَإِنْ شِئْتَ ثَيِّبًا»، فقال: «وَمَنِ البِكْرُ وَمَنِ الثَّيِّب؟» فذكرت له
        البكر عائشة بنت أبي بكر والثيب سودة بنت زمعة، فقال: «فَاذْكُرِيْهِمَا عَلَيّ.». فلمَّا انتهت عدة سودة خطبتها خولة على النبي، فقالت:
        «أمري إليك يا رسول الله.»، فقال النبي: «مري رجلا من قومك يزوجك»، فأمَّرت حاطب بن عمرو أخا السكران،
        فتزوجها فكانت أول امرأة تزوجها النبي بعد خديجة. وكان زواجها في رمضان سنة عشرة من البعثة النبوية،
        وبنى بسودة بمكّة، ثم بَنَى بعائشة بعد ذلك حين قدم المدينة
       وكانت سودة ممن نزل فيها آيات الحجاب،
        فخرجت ذات مرة ليلًا لقضاء حوائجها وكانت امرأة طويلة جسيمة تفرُعُ النساء جسمًا لا تخفى على من يعرفها،
        فرآها عمر بن الخطاب فعرفها فقال: عرَفناكِ يا سَودَةُ، حِرصًا على أن يَنزِلَ الحجابُ، فنزلت الآيات:
        يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ قُلْ لِأَزْوَاجِكَ وَبَنَاتِكَ وَنِسَاءِ الْمُؤْمِنِينَ يُدْنِينَ عَلَيْهِنَّ مِنْ جَلَابِيبِهِنَّ ذَلِكَ أَدْنَى أَنْ يُعْرَفْنَ فَلَا يُؤْذَيْنَ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا
    </string>

    <string name="lady15">زينب بنت خزيمة</string>
    <string name="lady15_description">
    زينب بنت خزيمة الهلالية العامرية أم المؤمنين إحدى زوجات النبي محمد صلى الله عليه وسلم
        هي إحدى زوجات النبي محمد صلى الله عليه وسلم
        والتي لم يمض على دخول حفصة بنت عمر بن الخطاب البيت المحمدي وقت قصير حين دخلته أرملة
        شهيد قرشي من المهاجرين الأولين فكانت بذلك خامسة أمهات المؤمنين.
        وزينب بنت خزيمة أرملة عبيدة بن الحارث بن المطلب الذي استشهد في غزوة بدر فتزوجها النبي صلى الله عليه وسلم في رمضان سنة 3 هـ.
اختلف فيمن تولى زواجها من النبي صلى الله عليه وسلم ففي الإصابة عن ابن السائب الكلبي:
        أن الرسول صلى الله عليه وسلم خطبها إلى نفسها فجعلت أمرها إليه فتزوجها،
        وقال ابن هشام في السيرة: زوَّجه إياها عمها قبيصة بن عمرو الهلالي،
        وأصدقها الرسول صلى الله عليه وسلم أربعمائة درهم.
        اختلفوا أيضا في المدة التي أقامتها ببيت النبي صلى الله عليه وسلم،
        ففي الإصابة رواية تقول: كان دخوله بها بعد دخوله على حفصة بنت عمر،
        ثم لم تلبث عنده شهرين أو ثلاثة وماتت، ورواية أخرى عن ابن كلبي تقول:
        (فتزوجها في شهر رمضان سنة ثلاث، فأقامت عنده ثمانية أشهر وماتت في ربيع الآخر سنة أربع).
        وفي شذرات الذهب: (وفيها- يعني السنة الثالثة- دخل بزينب بنت خزيمة العامرية،
        أم المساكين، وعاشت عنده ثلاثة أشهر ثم توفيت)، وكانت زينب بنت خزيمة أجودهن؛ يعني أزواج
        النبي صلى الله عليه وسلم وأبرهن باليتامى والمساكين، حتى كانت تعرف بأم المساكين).

    </string>


    <string name="lady16"> هند بنت أبي أمية</string>
    <string name="lady16_description">
       أم سلمة هند بنت أبي أمية المخزومية هي إحدى زوجات النبي محمد، ومن أمهات المؤمنين،
        ومن السابقين الأولين في الإسلام، كانت زوجة لأبي سلمة بن عبد الأسد، وهاجرت معه الهجرة الأولى إلى بلاد الحبشة،
        وأنجبت منه أربعة أبناء، وعند الهجرة إلى المدينة المنورة منعها أهلها من الهجرة مع زوجها،
        ثم خلّوا سبيلها فأخدت ولدها وارتحلت، حتى لقيت عثمان بن طلحة بالتنعيم فأوصلها إلى يثرب،
        وقيل: إنها أوَّل امرأة خرجت مهاجرةً إلى الحبشة، وأول ظعينة دخلت المدينة.
        ولمَّا توفي أبو سلمة سنة 4 هـ إثر جرح أصابه في غزوة أحد، تزوجها النبي محمد
    أخذها النبي معه في عدد من الغزوات،
        وأخذ برأيها في يوم الحديبية حيث أشارت عليه أن لا يكلم أحدًا حتى ينحر ويحلق، فكانت تُوصف "بالرأي الصَّائب"،
        ثم شهدت غزوة خيبر، وبعد وفاة النبي أخذ الصحابة يسألونها عن الأحاديث النبوية،
        حيث روت 378 حديثاً بحسب تقدير بقي بن مخلد منها 13 حديثًا متفق عليه،
        وانفرد البخاري بثلاثة، ومسلم بثلاثة عشر. كما أورد لها الذهبي في مسنده 380 حديثًا،
        فروت الحديث عن النبي محمد وأبي سلمة وفاطمة الزهراء، وروى عنها ابناها: عمر، وزينب،
        وأخوها عامر، وابن أخيها مصعب بن عبد الله، وعدد من الصحابة والتابعين.
ولمَّا قُتل عثمان بن عفان همت بالخروج إلى البصرة،
        ولكن نصحتها عائشة بعدم الخروج، تُوفيت أم سلمة في أول خلافة يزيد بن معاوية،
        وهي من آخر أمهات المؤمنين موتًا، واختُلف في سنة وفاتها، فقيل أواخر سنة 60 هـ،
        وقيل في رمضان أو شوال سنة 59 هـ، وقيل سنة 62 هـ، وصلى عليها سعيد بن زيد وقيل أبو هريرة.

    </string>
</resources>

